【連登民調】其實有幾多人相信35+？

真係好有興趣想知道下連登仔嘅諗法係點？
屬於以下邊個立場？

1 只要初選成功，配票得宜，就好有機會有35+，之後就可以收港共皮，五大訴求達成！

2 有得試就試，唔諗咁多，總之盡做

3 港共會DQ，無可能有35+，所以選舉只係一場戲
3a 應該一齊明確表明反國安法同23條，唔簽確認書，最好全部一齊DQ，大把國際線彈藥（參考李怡&朱凱迪）
3b 反正都無35+，派多啲激進派入去拆穿議會真面目，真・抗爭、打交，好過投老泛民
3c 反正議會係垃圾，投咩人都無分別，所以投白票，最好取消選舉添，唔洗煩

利申：認同3a同3b

大家點睇？

2, 3a, 3b 做好自己

35+ 志在迫支那全部DQ啫，先打到國際線

2同3唔會有少少衝突咩

3a

姐係類似3a，總之搏DQ

35+真正作用係畀香港人睇唔好再信噉樣投個票會有用

亦都要睇得清清楚楚班泛民到底係咩人

所以我一定會支持35+

B

我明你講咩，但係「35+」呢件事本身係無可能發生到喎

2,3a

2 有個問題，所謂「盡做」條界線畫係邊，正如會唔會爲咗避DQ入閘而簽支持國安法，或者因爲覺得某人有DQ風險就唔投，呢個要好小心

端午節特別靜

盡做
搏佢唔DQ + 嬴到35席
其實就好似區選咁
若果因為佢有機會取消而唔準備就冇今日
機會係留比有準備既人

發生唔到我同意，所以我唯有支持
如果唔係又有人搵籍口話係畀人搞所以先失敗

我唔信35+
但係我信呢個地雷可以傷到班objects
所以我會做

我覺得最緊要統一立場
當然就算你全部都簽/ 唔簽
佢都可以照DQ一半

冇人選功能組別肯定做唔到

所謂「盡做」條界線畫係邊，會唔會爲咗避DQ入閘而簽支持國安法

啱啊，所以琴日朱凱迪講嗰個好啱

3嘅都認同
但激進議員唔係而家呢啲身光頸靚嘅候選人
而係要搵啲爛身爛世嘅人入去

但如果功能組別係講宜家專業議政個班，根本信唔過，根本唔會肯攬炒

點解？
如果佢dq，咪同你3既目標一樣
有乜問題

冇35+，34都夠攤瘓財委會

係

要搵爛身爛世有啲難度喎

要睇係咩人，專業議政班人根本唔會同你一齊癱瘓財委會，有啲已經講明唔支持攬炒

唔信，根本無撚用，但一定要做

我覺得3個option 都無可厚非
不過對方應該會唔理點都DQ一半睇下點

咁點解唔直接諗3a 3b作爲目標呢？

淨係想DQ多啲人，
造成輿論幫自己嗰邊加多d 籌碼

share pls

唔係喎，我覺得2係絕對不能接受，同建制派無分別

個問題係好多淺黃講緊要避dq

點都唔會係1啦

我意思係既然35+係唔信，你又覺得無撚用，咁點解唔調整個目標，係搏大規模DQ或者選勇武本土入去衝呢？

如果唔寫，會俾人屌架

1其實都好難接受
效果只會同限聚令一樣隨心

35+本來sell到好似進可攻退可守噉
進：財政懸崖
退：DQ令國際制裁

sell到進唔成都可以靠個退，問題就係當中有投機參選人搏DQ其他人唔DQ自己，噉佢就大條道理留住個位嚟賺錢，然後浪費咗呢個4年一次嘅破局機會。

35+一係全部一齊搏DQ，一係承諾有一個被DQ就一齊辭咗佢，噉先會成為一個可行嘅plan，但係諗一諗，有人連承諾財政懸崖都唔肯，根本就係一個騙局

其實1同2明眼人都知唔係真心
所以為咗統一立場我覺得無可厚非
當然一定會有人反對2

我覺得應該要諗嘅問題係
如果港共DQ剩民主党呢啲販民
本土派仲應唔應該投票

1同2其實係背棄原則同底線，驚DQ而縮，都係不知所謂
老實講啊，如果反共都DQ，追求真普選都唔俾，係咪又要爲咗避DQ放棄原則呢？

犯聞永遠最關鍵嗰時就企對面

agger, 2, 3a, 3b 唔期望會入到閘，入到閘都唔期望會選到，不過試下冇壞，唔知件事會點發展

邊個唔信，邊個係熱狗，邊個係共諜

相信沈國父唔怕

其實唔係再婚淺定深
應該係分想攬炒定其實唔想攬炒

把口講想唔代表佢真係想

盡做。

做唔到，都要盡力去做。港共要ＤＱ，大家控制唔到。只係一定要堅持投票，以３５＋為目標就得。

所以琴日朱凱迪就係講緊有啲泛民想縮，想避DQ，呢個好大問題

唔信35+，不過當做完呢個step然後證明畀傳統泛民/ 保守淺黃選民睇，呢樣野最後都會失敗收場，而原因正正就係佢地自己拖緊香港人後腿

3b
最好搞個天下第一武道大會，打得夠大份先去選

無架，成個香港嘅民主派如果揀1或者2，姐係同外國講香港人接受國安法

區議會都係全黃，但你哋做過啲乜？可以再做啲乜？定係為咗高薪糧準永續自己嘅工作崗位？

議員就最好無薪，等社會賢達有心有力嘅人去做

35＋fail係用黎打國際線

3a, 3b

如果真係大規模DQ，引發國際大反應，含唔含都算係幸福嘅煩惱

3b其實唔關35+事

成功就2 但預左有3a

冇人避緊
一直都係話
Dq咪俾彈藥美國

2

我鍾意呢個idea，武林大會正啊

其實咁多年都證明咗好多次啦……啲保守選民都係唔醒……

我連公會戰都唔信
更加唔會信35+

「仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人」

簽支持國安法嘅 冇可能係民主派

同簽支持擁護一國兩制完全兩回事

唔係唔關，因爲唔信35+，覺得會35-，咁35-嘅情況下，就諗3b

專業嗰班都會反對
成份財政預算案bam係未必
但逐項大白象上時佢哋投票取態同其他冇分別

呢個問題不可避，亦都冇辦法，所以呢次選舉只望可以令更多人睇到宜家議會嘅不堪，選完之後唔好再將資源投放入去曬錢、曬人、曬時間

我嘅立場係即使呢個計劃係騙局，都已經冇辦法阻止，唯有全力支持，盡力揭示真相，求未來班人唔好再中伏。

無論如何票一定投，結果好定唔好到時再算。

蘋果同立場啲留言唔少人咁講，甚至連登啲post都有人講話，因爲某某DQ風險好高，所以唔洗投某某，要投啲穩入閘嘅人

選民成本唔高,嬴到咪嬴,dq我都唔介意,搏外國制裁中共

我自己就覺得當年天琦已經示範咗
DQ與否根本唔關縮唔縮事

要認清而家嘅立法會唔係比你議政，係比你入對同佢打過，或者係唔比佢啲議案過

劉慧卿、李柱銘已經講緊自行立法就ok，姐係支持23條

全力支持35+先可以拆穿個假希望

3b

認同

咁咪已經無用囉，政府係一定會將預算案捆綁其他濕9野
認真，我唔信專業議政班人

冇關係
正如本土派一樣有人會話只投本土一樣
總之最後全部人跟初選結果投就得

Btw我係支持全部人簽朱閪份聲明

宜家個議會已經連同佢打過同唔畀議案過都做唔到

我真係無你咁樂觀，2010政改入中聯辦，2012五區公投fail，2014雨傘，其實真係已經好多次啦……

2 3a 3b
簽咪簽 反正敵方由一開始都冇守過自己簽過嘅嘢
初選輸咗都照參選 但有兩樣聲明
第一要搏DQ 第二除非前面排位被DQ 否則唔好投自己
都有樣嘢同啲極端派嘅人講
你想冇原則咁贏 定有原則咁輸？

咁ok，我哋align的

點解會冇用
投反對票都冇用？

我講咗
預算案哩班都未必會反對
但政府支出過咗預算案都要再過財委會
到時反對一樣得

而最緊要，不嬲係寸土必爭

極端派姐係咩？唔係好get

作打飛機之用

只可以話我無你咁樂觀囉，我唔覺得可以捱到去財政預算案
35+得唔得，或者點發展，其實係呢幾個禮拜就會決定

唔信 因為成個制度都係一場SHOW黎

但都係要做

行政長官有權解散立法會

有冇睇過賭博默示錄
明知輸都要逼住玩

同感

我要DQ35+

希望係

我諗我嘅立場比你更悲觀，我已經否定咗議會有用，我已經唔認為35+可以真正實行，首先唔會選到３５＋，另外亦不論做咩都好班議員都唔會一齊積極爭取被ＤＱ，噉我真係睇唔到呢個plan有成功嘅機會，即使宜家做咩都好

而有班人又始終唔覺得有問題，亦都有班人含咗幾次都堅持要繼續含，當然都有人第一次含住投，噉阻止唔到騙案發生咪全力令受騙嘅人仆街仆得甘啲，只望佢地仆完街識反省，所以我全力支持３５＋

2,3

認同2，3a
3b 如果有肯激進既議員留返做國際線好過，反正議會勇武完最尾咪又係通過

其實依家要做既係撥火
引支那狂DQ
李柱銘係咁係度降溫真係痴撚線

本身覺得 2，但越嚟越捱近3a 3b

3a
引起經濟制裁機會最大
一石激起千重浪

重點係投票完第二日嘅國際新聞，國際係當你公投咁睇（自己睇John Bolton新書），之後話知個垃圾會WFC

學下中國共產黨嘅辯證思維啦

35+事到如今就係要俾人DQ 做大個noise姐 唔好再問呢個問題啦 答到侵氣喇

有無人諗過35+之後自己立廿三條呢個可能性

同意

極端守原則派
講簽咗咪等於認同國安法班人
既然敵方都不斷簽咗唔認數
咁我哋對敵方都唔需要理佢
簽咗敵方啲嘢我哋都可以唔認數

宜家應該係你入閘時已經問你支唔支持國安法
肯定大堆泛民會話支持搏入閘

體制內抗爭的確效果有限，但唔通叫議員係立法會會議廳出火魔先叫做到野？定係要全民勇武all in 一切？ 咁樣係脫離現實同埋人性，北韓餓死咁多人都唔會發生。

所以投票係無可奈何既事，而且係零成本多人願意做，而家抗爭者唯一只有人數優勢，武力公權力社會資源都好蝕底。叫人白票杯葛個d 根本痴線。

2,3,3a,3b

咁我好認同你講嘅野

其實無可能發生先要去試，普選一樣無可能發生，唔通我地又咩都唔做

李柱銘、劉慧卿
李怡

um……

其實泛民如果對佢地啲黨友/同路人有啲良心，就需要搏一個over世界接受嘅DQ，DQ得越多越保到泛民嘅政治生涯，奈何有班人對外就用泛民身份諗野，對內就變返某議員身份，班議員在意嘅係自己個議席，泛民整體政治生涯wfc

一個二個搏緊DQ人地唔好DQ自己，到時就可以講「我身為仲喺議會入面嘅議員，要保住個位為民發聲，唔可以畀籍口人炒我」，噉就安安全全做到任滿

要Educate淺黃同傳統泛民支持者

2 3a

如果係就仆街了

性質同區議會一樣，投左先，美國需要見到香港人的決心先會繼續出手。絕對唔好投白票，根本on9

所以咪有3a

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

所以宜家要大家一齊出力夾9泛民一齊搏DQ

D. 機會微 但真係有機會

有學者幫立場做咗個35+分析 我哋下一步應該做咩

只要初選成功，配票得宜，就好有機會有35+，之後就可以收港共皮，五大訴求達成

呢個logic係邊度出黎
我從來無聽過有支持35+既人講35+可以達成五大訴求

盡做
同時要睇下港共可以有幾無賴

唔做又邊有得DQ

其實泛民扮唔扮支持國安法搏入閘
睇下美國出唔出招先
如果美國出晒按先選舉咁可以扮支持
如果美國等埋選舉先出手就要攬炒搏DQ

試下冇壞

反而都唔信個政制

有啲人覺得搶到議會過半就等於贏咗，等於奪權成功

你扮支持嘅話，美國仲點幫香港啊但係？

2，但係搏dq ，你派一堆人佢根本唔洗dq

如果係比販民入去70+都冇撚用啦

姐係類似3a，總之個所謂係搏DQ，越多DQ越好

以你理論係無野好信

我個重點唔係在於「信唔信」
純粹睇吓大家「點睇」35+姐

真係有幾多先 起碼你見連登都其實唔係咁多人buy呢套

民主黨有

唔係夾佢地主動搏ＤＱ，而係要全力撐佢地，焗中國ＤＱ佢地，不停捧起佢地，令佢地個個變晒革命英雄，到時個議員先會發成真正嘅民意發聲機，佢地自己一定唔會應承主動求ＤＱ，即使日日屌爆佢都唔會逼到，所以要令佢地被ＤＱ就要捧同撐。

就係話美國如果已經幫晒先選舉
BTW民主黨肯定話支持照選架啦
比較新派D既攬炒又唔夠數
其實成個選舉部署會全部亂晒
到時都唔夠人拎35+

3

2
3b

你睇吓facebook 蘋果同立場啲comment，真係有呢啲人，當然唔多
咁我都係將我有聽過嘅說法大致list out 出嚟，無咩特別意思

好逆向思維喎巴打

除左3c 都認同
無需要局限自己

真係要做多啲思想準備，好多人依然係好怕DQ

3,3b

逆向到噉真係畀社會逼出嚟，正向咗廿年，過往嘅價值觀都唔知叫太正直定點，真係畀政權當政客當玩具噉玩

根本就係
支那一定DQ
冇可能比呢個出現

所以香港人真係特殊物種嚟

覺得各有各做啦！唔使打擊，支持到盡到責任嘅就支持

都係果句，儘做

衝個頭，當入面冇狗？

35+根本完全係垃圾加浪費時間

1. 國安法已經殺到，中共已經係用緊以力破巧，根本連DQ都唔洗做，佢直頭改制都夠玩，因為係拳頭問題

2. 泛民只會為議席鬼打鬼，根本無可能統一票源，到時只會又見到一班政棍入到議會，而無可作為

3. 因為依家要初選根本就會西走左好多有心有力嘅人，根本完全不利激進派，變成為左一個無可能嘅35+，要一班有heart嘅人放棄

講完一定又比人話五毛

信唔信都要做，
35+係一個目標

1 2 3a 3b
低風險 試左先

不是因為有希望才堅持
因為堅持才有希望

+1

3a3b

3c
大家咁想贏, 係因為我哋覺得自己輸唔起

惡果主要係本地抗爭洩氣同海外輿論反彈。

但係換個角度睇，與其怕票數上輸，不如諗點避免輸左帶嚟嘅惡果。

所以最好係成個選舉取消。

萬一大部分明確反對國安法嘅候選人被DQ, 應該呼籲全民白票，否則外界會以為綏靖派先係主流。

當然如果好彩夠多堅定嘅候選人入到閘就應該支持。

事到如今應該向大眾宣傳選舉只剩公投意義，議席反而唔係重點。人哋set規則嘅遊戲根本唔應該成為抗爭主線

立法會35+攬炒重點唔應該再係35+而係攬炒，強調議席嘅人明顯利用大眾。咁嘅選舉再搞落去只會消耗民眾抗爭力量。

（睇清楚我做白票撚只係萬一，兒登仔唔好屈我係白票兵）

3a / 3b

所以要夾實民主黨、公民黨。正如當年政改袋住先，都要社會畀壓力呢班人。選舉講黎講去都係民意授權，萬一有「民主派」為入閘而簽支持國安法，最後仲要當選，咁外國點幫你？

泛民唔洗幻想國安法可以點保人障人權自由啦，睇下中國維權人士就知。
我都想睇下呢班人為議席可以幾冇原則同底線。嗌足三十年結束一黨專政，然後支持國安法以言入罪

35+唔講最後投票，本身地區直選66443、功能組別要搶到攤已經好難做到。都係大家一齊搏盡，然後被DQ啦。

分清楚
目標係1
心態係2
結果好可能係3
3樣根本唔互相排斥
但唔會因為係3就唔用1去做目標

想35+但見到宜家果班無一個投得落
除左鄘仔 許志勇
全部做區議會走去選立法會
賺幾皮唔夠仲要諗住賺多幾皮
楊雪盈呢班真係食人饅食到極致

咁我認同如果直接取消選舉係好嘅，類似大規模DQ

區佬唔選，邊度搵新人選呀？你都知泛民廢架啦？
搵個0從政經驗，又話冇人識
可唔可以唔好成日誅心人地為份糧，雖然楊主席走去選好似唔啱規矩

其實我唔理有冇用
我剩係要個班少數建制派輸
一見到佢地輸個樣就心都涼
開心下都好

唔相信還唔相信 做咗先
試咗唔一定成功但唔試就注定失敗

其實佢哋係唔會輸……

去高登應該有大半3c

3,3a,3b 好明顯就係跟呢個流程做

諗唔到仲有邊條路。

國際線當然重中之重，但唔代表要放棄議會線

其實係可以再細分，eg希望選舉取消、無論如何都投白票（白兵）、萬一本土俾人DQ曬先白票（激進本土派）、叫人投白票但自己又去選（熱狗）

35+係其中一個抗爭方法 不依賴不抗拒
一日未贏 任何方法都要試

都係投個票，冇咩成本，點解唔做?要dq由佢dq囉，最好全部dq，等全世界認清共匪真面目。從來都唔係信唔信嘅問題，而係任何方法都要嘗試。

1, 35+ 不可能達成
2, 35+ 都唔會陪你攬炒
3, 沈旭暉用黎呃抗爭既手段
4, 議會抗爭不能少，不過投票唔係抗爭
5, 抗爭既係成為議員既人，其係市民
6, 唔好幻想外判式抗爭，一係順民，一係反抗，無得外判

提供參考

3c最on9

同意，盡做，寸土必爭。

姐係熱狗囉

係 就係講佢地

35+目的都可以係等政府解散立法會，

太樂觀，根本唔洗呢步

SAME

唔理得唔得 35+左先講

我唔係要泛民贏，我要保皇黨輸

2&3b

2+3AB，保持希望，能力範圍盡做，做左會點唔知，但係乜都話冇用就乜都冇可能

現實d講35+完全冇用
泛民而家連反對票都唔敢投驚dq
而我又相信連登以外都仲好相信泛民

相信手足唔會認輸
只係今次多咗個任務
趕走啲垃圾泛民
35＋得嘅

2 3a 3b 3c

咁咪今次比佢地試下囉

Agger

如果做唔到35，不如建制35，
好過家下唔上唔落

其實35+可以做多d野
例如推個溫和建制做主席
好似田北辰咁到
35+左建制點都唔夠票做反對野
溫和建制做主席好簡單
比到香港人知35+唔係覽抄
只係黨派輪替

35+仲比建制做主席

做咗先

黨派輪替？
佢係咪傻架？

是鳩但 我淨係知我有本土投本土 冇就投泛民 點都唔會投建制

其實好多人叫攬炒，但要真係攬炒就唔好炒到佢
當炒到佢，佢第一個反對攬炒
利申：我都係

2係心態黎
2同3無衝突,你想我點投
你依題好難投

我選擇3b先

唔係信唔信嘅問題
係因為根本冇其他嘢做到
只係希望盡做

叫價照嗌35+
煲大輿論令港共支共驚
逼對方犯錯俾d狗官9up
實際認為3a

35+失敗到時戴教授又話係有人分化分薄，唔認係自己柒

所以要全力支持

屌你

有熱狗投熱狗 無就建制懲罰販民！！！

朱凱迪：怕DQ而縮，就係中計

就算我唔信35+，無論成果係點，我都會支持
如果我哋唔支持35+，最後利益比晒保皇黨

1 2 3 3a 3b 都覺得岩

我唔支持阿豬阿狗乜野人都狗衝去選，我會支持初選結果投票

就快7.1 啦
發佈多d 遊行post 比較實際

就我以言
一d信心都無 但做左無壞
當真係35+ 覺得中共會洗橫手DQ
或者叫保安趕曬d人出去
不過咁樣noise大d 多d外國政府關注
對個制度無希望 但希望可以比多d話題外國關注
所以都會投！

理大中大一役咁樣 都係64開咋

港共輸左一次 仲會輸多一次俾你?

35+? 建制拎硬40+啦

我覺得無衝突，依個係反送中後第一個立會選舉，之前嘅dq 全世界都只會隻眼開隻眼閉，只有今次選舉可以放上大枱
場戲都係做俾美國睇，同其他戰線所謂俾子彈美國一樣意思，明知唔會有直接功效，但可以令美國再多個位入支那

地區直直選要完美配票先有23席

之後我都唔知你點攞到12+ 功能組別

3a, DQ之外會送中再被自殺或感染肺炎或有癌病

2, 3

唔信既話你仲有咩「橋」，
令個運動繼續落去？

其實覺得冇咁順利，但呢個時候只可以信

盡做 堅持先有希望

同感單用念力同發脾氣互屌、恥笑35+係一定唔可以光復香港

要完美跟返區議會d票源分票，6:4開，唔可以貪心想拎多一席，但配票宣傳性不足，唔夠號召力

理論上係可行嘅
我同樣都認同 2 3a 3b
但最緊要係每個人都要勤力啲
光復香港 時代革命唔係齋講 係要做 要行動

12+ 功能組別
由第一日我已經唔覺得可行

對我黎講35+ 係空話
好似李怡咁講
盡量愈多人俾人DQ 話俾全世界知呢個係假選舉
先係目的

3a 3b only

唔相信會成功 但係會盡做
用嚟係國際戰線爭取支持

當初話要進攻果d功能組別
進出口 體育/藝術
都已經收左皮

仲點樣12+ 功能組別

各有各做
投票就有話畀全世界聽「我們不屈復嘅作用」
DQ晒啲本土民主派咪投白票囉

仲有投建制（輔狗）
白兵可以當做熱狗城邦
相信有一部分熱狗票源會係白兵支持者
俾啲想抗衡泛民票又唔想投建制既人投

3a 3b

搏DQ俾美國佬睇

支持3a同3b,但係班泛民會唔會一齊出聲明反對國安法先

盡做啦

睇到對張舉能同國歌法嘅做法，泛民嘅35+只係會繼續出賣我哋，比假希望香港人

唔係盡唔盡做
盡做就係仲有少少機會35+ 你向果個方向去做

屌
個個淨係理地區初選

功能組別呢？
好似無人理 無討論過點樣做到12+
定大家心知肚明35+ 已經係空話

反而係我呢d 唔相信35+ 嘅人會諗呢個問題

咁你仲盡做d咩？

不如學李怡話齋
仲初咩選 愈多人去選 全部唔簽政府果份愛國協議
睇下會唔會DQ 哂 正式變北韓 中共式選舉話俾全世界知
作用會大過你30個入立法會 日日民主最黑暗一天

2,3A